楠梓園區創新產業大樓今動土 可增添1萬平方公尺空間
2023-02-22
https://udn.com/news/story/7238/6988255
經濟部加工出口區管理處為滿足高科技產業擴廠用地需求，向中央爭取前瞻基礎建設計畫挹注5.8億元經費，於楠梓科技產業園區興建「創新產業大樓」，預計2025年完工，可為園區新增1萬平方公尺的產業空間。 出席動土典禮的經濟部部長王美花表示，楠梓科技產業園區是全球半導體封測產業重鎮，但因園區土地使用已飽和，為滿足廠商殷切的用地需求，加工處刻積極推動園區更新計畫，並已收到很好的成效。 高雄市市長陳其邁致詞時強調，「亞洲新灣區」及「半導體S廊帶」是目前高雄市政府產業發展的重點，也感謝加工處積極參與計畫，包含推動高軟二期、楠梓創新產業大樓、楠梓第三園區等；他也向業界喊話，歡迎各界持續加碼投資高雄。 加工處處長楊伯耕表示，楠梓科技產業園區自2020年推動行政場域更新計畫，第一期更新基地已由穎崴科技拔得頭籌，現又再接再厲第二期計畫興建「創新產業大樓」。 該大樓為地上十層、地下二層建築物，將可新增1萬平方公尺產業空間；大樓立面融入半屏山意象，將成為園區主要門面，並採用綠陽台，以成為廠房群中的亮點。一樓將引進餐廳、咖啡店或便利商店等生活服務機能產業進駐；二樓以上則規劃提供區內事業做為商辦空間。 加工處進一步說明，科技產業園區建成已超過56年歷史，曾引領及見證國內產業發展與轉型歷程，未來除在既有基礎上以創新作為持續提升園區土地效能之外，刻正積極開發高軟二期、屏東園區擴區、楠梓第三園區等三大新區。 半導體 經濟部 前瞻基礎建設 陳其邁 王美花